[拋磚引玉] 有無人有睇3800 保利協鑫?

2018年未出年報, 但而家有幾個要點:

1. 3800係全球最大多晶硅(矽)片供應商, 光伏太陽能行業最上遊, 生產成本平絕全球。

2. 除徐州廠, 2018年新疆廠正式投產,年底預算合共新增4萬噸產能, 17年年報產量約為74,818公噸多晶硅。新疆新廠電費平, 產品成本可再下降。

3. 前排太陽能股炒完又炒, 直到「531新政」之後一沉不起。一直靠補貼既行業政府收水是機會比行業整頓。

4. 股價低殘, P/E 今日睇唔到5倍, P/B 0.44, 但負債高。

5. 2018年6月上海電氣曾經與3800簽定協議收購3800旗下子公司江蘇中能51% 股權, 該公司100%股權估值不超過250億人民幣, 但2018年8月上海電氣宣佈放棄交易, 而今日3800市值卻不到120億。

5. 2017年底成功突破技術封鎖, 成功生產高純度電子級多晶硅, 打破國外美,德,日三國市場壟斷。 多晶硅係前排熱炒既半導體行業最上遊 同光伏多晶硅分別在於純度, 但未見有正式訂單?